華郵：武漢肺炎較像重感冒 重點在找出脆弱族群

俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)疫情蔓延，美國防疫專家認為，目前看來這種病就像嚴重的重感冒，因應疫情重點不在於整體死亡率，而是要找出對這種病真正脆弱的族群。

華盛頓郵報指出，引發疫情的2019年冠狀病毒疾病至今已奪走超過1,100條人命，讓中國中部大片地區陷入癱瘓，宛如好萊塢電影情節般的疫情嚇壞全球無數人。

疫情來勢洶洶其實蓋過了一項令人鼓舞的狀況─約82%的病例為輕症，幾乎不需就醫，因此實際患者可能遠高於目前統計。因應疫情的各國衛生當局，都想了解這個狀況代表的意涵。

約翰霍普金斯大學彭博公共衛生學院(Johns Hopkins Bloomberg School of PublicHealth)健康安全中心的流行病學家納佐(Jennifer Nuzzo)說：「大多數為輕症的事實，是這個病與SARS截然不同的鐵證；但這也是真正的挑戰，而我們目前大部分的心力卻還圍繞在找出需就醫的病患。」

大部分患者為輕症給了病毒專家樂觀的理由。馬里蘭大學醫學院病毒學家弗利曼(Matthew Frieman)說：「這看來像是嚴重重感冒的病，我覺得這樣看待應是合理的。不
是要貶抑嚴重性，這個病就是介於SARS跟一般感冒之間。」

雖然世人在6週前才確認釀出這次疫情的新型冠狀病毒，但這種病毒的一些特性已趨明朗。對年長與本身患有心臟病、糖尿病等慢性病患者會很嚴重，絕大多數死亡病例，都是這類患者染病後因肺炎或其他呼吸道問題導致器官衰竭而死。健康、較年輕的成人情況好很多，也鮮少孩童的致死病例。

納佐說：「可是有的人的免疫反應會加劇病勢，有些人不會。這很常見...冠狀病毒本就會引發很多種不同的疾病。」

美國疾病管制暨預防中心(CDC)全國免疫與呼吸道疾病中心(National Center forImmunization and Respiratory Diseases)主任米森尼爾(Nancy Messonnier)說：「美國
的患者全都不需大費周章醫治，目前也全都好轉。照美國與中國以外國家的經驗，很多患者似乎順利康復中。」

不過，范德比大學醫學中心預防醫學與衛生政策教授夏夫納(William Schaffner)認為，也有可能是往返武漢的這些美國染病者本就足夠硬朗，而中國的空汙與更高的吸菸人口，也有可能加深疫情的嚴重性。

馬里蘭大學醫學院病毒學家弗利曼表示，一種只會引發感冒症狀的冠狀病NL63，感染細胞的途徑與種類與SARS相同，「一種只會讓你流鼻水，另一種卻會帶來致命肺炎，但沒有人研究為何會這樣。」

儘管許多人仍聚焦於武漢肺炎的整體死亡率，但貝勒醫學院(Baylor College ofMedicine)的國家熱帶醫學院院長霍泰茲(Peter Hotez)說，重要的該是聚焦於武漢肺炎對
脆弱族群的致死率。

霍泰茲說：「SARS整體死亡率雖是10%，但年長者的致死率是50%。若真的要遏制疫情，保護脆弱族群尤其重要。」

當全世界都開始封鎖中國，香港已經沒有活路

如果不下定決心香港獨立
香港即將被中共攬炒

廢老末日

藍屍

前提係 你信支那畀出嚟個死亡率

外國嗰個死亡率都係咁上下，同埋都係老嘅有長期病患嘅先死

集中處理廢老

統計上嚟講 時間夠唔夠長 人數夠唔夠先

流感咁勁會死好撚多人

李文亮同埋堆公安夠後生啦掛....

其實要睇嘅話好似睇外國嘅case加外國死亡率準啲
係少啲case但呢邊冇得呃

睇蕭生講，李文亮係因為一直拖住冇幫佢確診，拖左好似廿日先確診，先開始用治療武漢肺炎既方法醫佢，幾後生都死啦廿日

世衛同埋cdc 兩個意見好似唔係好同喎
唔知點解覺得cdc可信好多

世衛只係奶共 cdc先係抗疫

流感你唔理佢後生一個禮拜已經回復原

呢隻病唔得仲會死人已經證明佢嚴重性

唔記得邊到睇過，有得到合適治癒同無治癒個康復率差好遠，好似係5倍左右

CDC直接整個國際部算啦

流感唔理佢其實都大鑊架 唔係邊會係咁叫人打針

結論= 解決全球性人口老化問題終極生化武器

流感 唔係普通感冒，係好撚辛苦架, 果時勁多綠色分泌物，一個星前都未清晒，咳左一個月

網上面見過有嚴重嘅個肺會纖維化

支那多人死主要係醫療系統崩潰
病人係醫院交叉感染 又無針打惡化而死

重點都係後生自己好，老野就好危險，醫生冇開特敏福比我，記得果時夏天，但凍到要用4張皮鋪，唔食藥個人超凍

流感今季死咗百幾人喎唔好睇小流感呀，一旦感染到都好辛苦的

也鮮少孩童的致死病例

一個袋入3件係乜嚟？